### 1. 分析请求

分析网址:[https://m.weibo.cn/u/2145291155](https://m.weibo.cn/u/2145291155)

### ![](/assets/6.3-1.png)

### 2. 分析响应

链接:[https://m.weibo.cn/api/container/getIndex?type=uid&value=2145291155&containerid=1076032145291155](https://m.weibo.cn/api/container/getIndex?type=uid&value=2145291155&containerid=1076032145291155)

![](/assets/6.3-2.png)

下一条链接:[https://m.weibo.cn/api/container/getIndex?type=uid&value=2145291155&containerid=1076032145291155&page=2](https://m.weibo.cn/api/container/getIndex?type=uid&value=2145291155&containerid=1076032145291155&page=2)

可以后面多了一个page=2的参数

根据后面的链接可以发现page就是页数，value参数值是用户id，containerid参数值是1076032+用户id

### 3. 实战演练 {#3-实战演练}

```
from urllib.parse import urlencode
import requests
from pyquery import PyQuery as pq
from pymongo import MongoClient

headers = {
'Accept': 'text/html,application/xhtml+xml,application/xml;q=0.9,image/webp,image/apng,*/*;q=0.8',
'Referer': 'https://germey.gitbooks.io/python3webspider/content/6.3-Ajax%E7%BB%93%E6%9E%9C%E6%8F%90%E5%8F%96.html',
'User-Agent': 'Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/68.0.3440.84 Safari/537.36',
'X-Requested-With': 'XMLHttpRequest',
}

client = MongoClient()
db = client.weibo
collection = db.weio

max_page = 10

base_url = "https://m.weibo.cn/api/container/getIndex?"

def get_page(page=0):
    params = {
        'type':'uid',
        'value':'2145291155',
        'containerid':'1076032145291155',
        'page':page,
    }
    url = base_url + urlencode(params)
    # print(url)
    try:
        response = requests.get(url,headers=headers)
        if response.status_code == 200:
            return response.json()
    except requests.ConnectionError as e:
        print(e.args)

def parse_page(response):
    print(response)
    if response:
        items = response.get("data").get("cards")
        print(items)
        if items:
            for item in items:
                item = item.get("mblog")
                weibo = {}
                weibo.setdefault("id",item.get("id"))
                weibo.setdefault("text",item.get("text"))
                weibo.setdefault("attitudes",item.get("attitudes_count"))
                weibo.setdefault("comments",item.get("comments_count"))
                weibo.setdefault("reposts",item.get("reposts_count"))
                yield weibo


def save_to_mongo(result):
    if collection.insert(result):
        print("Save to Mongo")

if __name__ == "__main__":
    for page in range(1,max_page+1):
        response = get_page(page)
        results = parse_page(response)
        for result in results:
            print(result)
            save_to_mongo(result)
```



